[回帶]被屈丟煙頭 懲教主任討回清白

被屈丟煙頭 懲教主任討回清白

[檢控被告蒲滿泰（右圖）的食環署職員張慶標（左圖）昨到庭作供，而被告被判無罪後在庭外一度落淚。] 檢控被告蒲滿泰（右圖）的食環署職員張慶標（左圖）昨到庭作供，而被告被判無罪後在庭外一度落淚。

【本報訊】退休懲教主任不忿被食環署職員「老屈」票控亂拋煙蒂，寧花3萬元請私人律師打官司，亦不甘認罪付1,500罰款了事。他昨終獲判無罪後，並在庭外落淚稱：「我真係無食煙，咁俾人告好凄凉。」於懲教署工作達30年的他稱從未試過被人告，覺得為自己取回公道，心中鬱結亦已抒發。事發去年11月19日，58歲被告蒲滿泰在屯門鹿苑街入泊車咪錶時，兩名食物環境衞生署職員指他亂拋煙蒂在馬路上，票控他在公眾地方亂扔雜物。
曾要求檢驗 DNA

當日檢控被告的助理小販管理主任張慶標作供指，被告當時稱：「你係咪姓屈㗎？你唔好屈得就屈！」又謂：「我當咗30幾年差，我咬糧多過你份糧呀！」張向被告指出馬路上一支仍未熄的煙蒂，但被告否認丟棄該煙蒂，更向張要求撿取煙蒂驗 DNA，但張未有照做。
08年退休的被告自辯時堅稱從不吸煙，他被檢控後更立刻往私家醫生驗尿作證。
暫委特委裁判官何麗明裁決時稱，有否食煙習慣與有否亂丟煙蒂無必然關係：「正如無飲酒習慣的人亦未必永遠唔會手持酒樽。」但由於張與被告之間有障礙物，張觀察被告時或被影響，故裁定被告罪名不成立。案件編號： TMR1/2012

is that karma?